<resources>
    <string name="app_name">斐琢</string>
    <string name="title_activity_cl">cl</string>
    <string name="xigong"> 1、概念
       细木工板（俗称大芯板、木工板）是具有实木板芯的胶合板，其竖向（以芯板材走向区分）抗弯压强并差，但横向抗弯压强度较高。现在市场上大部分是实心、胶拼、双面砂光、五层的细木工板，尺寸规格为1220mm×2440mm

2、特性
       ①细木工板握螺钉力好，强度高，具有质坚、吸声、绝热等特点，而且含水率不高，在10%—13%之间，加工简便，用途最为广泛。
       ②细木工板比实木板材稳定性强，但怕潮湿，施工中应注意避免用在厨卫。
       ③细木工板的加工工艺分机拼和手拼两种，手工拼制是用人工将木条镶入夹板中，木条受到的挤压力差，不能据切加工，只适宜做部分装修的子项目，如做实木地板的垫层毛板等。而机拼的板材受到的挤压力较大，缝隙极小，拼接平整，承重力均匀，长期使用不易变形。好的细木工板每张价格在70—140元之间，差一些的在40—60元之间。细木工板内芯的材质有许多种，如杨木、桦木、松木、泡桐等，其中以杨木、桦木为最好，质地密实，木质不软不硬，持钉力强，不易变形。而泡桐的质地较软，吸水性大，不易烘干，制成板材长期使用水分蒸发后，板材易干裂变形。而硬木质地坚硬，不易压制，拼接结构不好，持钉力不差，变形系数也大。

3、用途
       家具、门窗及套、隔断、假墙、暖气罩、窗帘盒等。

4、选择
       ①细木工板表面应平整，无翘曲、变形，无起泡、凹陷；芯条排列均匀整齐，缝隙小，芯条无腐朽、断裂、虫孔、节疤等。有的细木工板偷工减料，实木条的缝隙大，如果在缝隙处打钉，则基本没有握钉力。消费者选择时可以对着太阳看，实木条的缝隙处会透白。如果细木工板的胶合强度不好，掂其一自负盈亏会有“吱吱”的开胶声。如果大芯板散发清香的木材气味，说明甲醛释放量较少；如果气味刺鼻，说明甲醛释放量较多。
       ②细木工板质量差异很大，在选购时要认真检查。首先看芯材质地是否密实，有无明显缝及腐朽变质木条，有无明显缝及腐朽变质木条，腐朽的木条内可能存在虫卵，日后易发生虫蛀；再看周围有无补胶、补腻子的现象，这种现象一般是为了弥补内部的裂痕或空洞；再就是用尖嘴器具敲击板材表面，听一下声音是否有很大差异，如果声音有变化，说明板材内部存在空洞。这些现象会使板材整体承重力减弱，长期的受力不均匀会使板材结构发生扭曲、变形，影响外观及使用效果。
</string>
    <string name="zhuangshi">1、概念
      装饰单板贴面胶合板（装饰面板、贴面板），是将实木精密刨切成厚度为0.2 mm以上的薄木皮，以胶合板为基材，经过胶粘工艺制作而成的具有单面装饰作用的装饰板材。

2、特性
       装饰面板一般用于清油装饰。表层薄而板是名贵木种，纹理天然、华美。基材一般是胶合板，性能稳定可靠。

3、用途
       装饰面板是时下家居装修常用的装饰材料。

4、选择
       有不法商家在表层面板上做文章，表层面板太薄，厚度只有0.1左右，为防止透出底板颜色，先在底板上刷一层与表层面板同色的漆，再贴表层面板，由于漆与胶的粘结性差，造成表层面板胶合强度差，易鼓包。消费者选择旨，可用刀片刮其表层，凡刮出色漆的，大部分表层面板厚度不达标。 品质优良的装饰面板会令居室熠熠生辉。劣质装饰面板使用一段时间后，表面会鼓包、裂缝。先购装饰面板应注意以下几点：
       ①认清人造薄木贴面与天然木质单板贴面的区别。前者的纹理基本为通直纹理，纹理图案有规则；而后者为天然木质花纹，纹理图案自然变异性比较大，无规则。
       ②装饰性要好。装饰面板外观应有较好的美感，材质应细致均匀、色泽明晰、木纹美观。配板与拼花的纹理应按一定规律排列，本色相近，拼缝与板边近乎平行。
       ③表面应无明显瑕疵。选择的装饰板表面应光洁，无毛刺沟痕和刨刀痕；应无透胶现象和板面污染现象（如局部发黄、发黑现象）；应尽量挑选表面无裂纹、裂缝，无节子、夹皮，树脂襄和树胶道的；整张板的自然翘曲度应尽量小，避免由于砂光工艺操作不当造成材透漏出来的砂透现象。
       ④无开胶现象。应注意表面单板与基材之间、基材内部各层之间不能出现鼓包、分层现象。
       ⑤刀撬法是检验胶合强度最直观的方法，用锋利平口刀片沿胶层撬开，如胶层破坏而木材未破坏，说明胶合强度差。
       ⑥要选择甲醛释放量低的板材。选择时，应避免具有刺激性气味的装饰板。 ⑦选择有明确生产企业的好产品。绝大多数有明确厂名、厂址、商标的产品，性能表现好。
</string>
    <string name="jiaohe">1、概念
      胶合板是由三层或多层一毫米左右的实木单板或薄板胶贴热压制成，常见的有三夹板、五夹板、九夹板和十二夹板（俗称三合板，五厘板，九厘板，十二厘板）。

2、特性
       结构强度好，稳定性好。胶合板含胶量大，施工时要做好封边处理，昼减少污染。

3、用途
      胶合板主要用于装饰面板的底板、板式家具的背板等各种木制品工艺。

4、选择
       选择胶合板主要看其甲醛释放量和胶合强度。如果胶合板的胶合强度不好，容易散架。选择时注意胶合板的标称厚度与实际厚度是否相符。 选择胶合板时要注意以下几点：
       ①胶合板有正反面的区别。挑选时，胶合板要木纹清晰，正面光洁平滑，不毛糙，要平整无滞手感。
       ②胶合板不应有破损、碰伤、硬伤、疤节等疵点。
       ③胶全板无脱胶现象。
       ④挑选胶合板时，应注意挑选不散胶的胶合板。如果手敲胶合板各部位时，声音发脆，则证明质量良好，若声音发闷，则表示胶合板已出现散胶现象。
    </string>
    <string name="jihe">1、概念
       集成材是一种新兴的实木材料，采用大径原木，精深加工而成像手指一样交错拼接的木板。

2、特性
       由于工艺不同，这种板的环保性能优越，价格每张200元左右，比高档细木工板板略贵些。集成材可以直接上色、刷漆，比细木工板省一道工序。

3、用途
        集成材不易变形，主要用于木门扇、高档家具等。
    </string>
    <string name="fanghuo">1、概念
      防火板是采用硅质材料或钙质材料为主要原料，与一定比例的纤维材料、轻质骨料、黏合剂和化学添加剂混合，经蒸压技术制成的装饰板材，厚度一般为0.6—1.2mm。

2、特性
      防火板比效经济，且强度高、耐火、防潮。

3、用途
      防火板主要用于橱柜、展柜等。防火板的施工对于粘贴胶水的要求比较高，要掌握刷胶的厚度和胶干时间，并要一次性粘贴好。

    </string>
    <string name="paohua">1、概念
       刨花板是天然木材粉碎成颗料状后，再经黏合压制而成，因其剖面类似蜂窝状，所以称为刨花板

2、特性
       刨花板绝热、吸声，因制法容易，质量差异很大，不易辨别，抗弯性和抗拉性较差，密度疏松易松动。

3、用途
       主要用于绝热、吸声或吊顶、制作普通家具等。目前，很多厂家生产出的家具都采用刨花板，也是橱柜的主要材料。刨花板表面常以三聚氢氨饰面双面压合，经封边处理后与中密度板的外观相同，采用专用的连接件组装，可拆卸。

    </string>
    <string name="shigao">1、概念
      是以熟石膏为主要原料掺入添加剂与纤维制成。石膏板与轻钢龙骨（由镀锌薄钢压制而成）相结合，便构成轻钢龙骨石膏板。轻钢龙骨石膏板天花具有多种种类，包括有纸面石膏板、装饰石膏板、纤维石膏板、空心石膏板条，并有多种规格。

2、特性
       具有质轻、绝热、吸声、不燃和可锯性等性能。

3、用途
      家装中客厅的灯池、餐厅的局部造型大都是由石膏板做成，石膏板质轻、价低、施工方便，但防潮性较差。
    </string>
    <string name="lvsu">1、概念 铝塑板由薄铝层和塑料层构成，分单面铝塑板和双面铝塑板，厚度一般3—5mm左右。
2、用途 铝塑板装饰性好，用于形象墙、展柜、厨卫吊顶等。
3、选择 选购铝塑板时应用游标卡尺测量一下厚度是否达到要求，再准备磁铁检验是铁还是铝。
    </string>
    <string name="lvkou">1、概念
       铝扣板是铝制品，安装方法因为是扣在龙骨上，所以称为铝扣板。铝扣板一般厚0.4mm—0.8mm，有条形、方形、菱形等。

2、用途
       家装时一般有两个地方要考虑安装铝扣天花板，一是卫生间，一是厨房。卫生间的天花板要选择镂空花型。厨房的开花板要选择平板型。

3、选择
       选购铝扣板时，要小心用不锈铁假冒，可以使用磁铁来验证。
    </string>
</resources>
