<resources>
    <string name="app_name">斐琢</string>
    <string name="title_activity_cl">cl</string>
    <string name="xigong"> 1、概念
       细木工板（俗称大芯板、木工板）是具有实木板芯的胶合板，其竖向（以芯板材走向区分）抗弯压强并差，但横向抗弯压强度较高。现在市场上大部分是实心、胶拼、双面砂光、五层的细木工板，尺寸规格为1220mm×2440mm

2、特性
       ①细木工板握螺钉力好，强度高，具有质坚、吸声、绝热等特点，而且含水率不高，在10%—13%之间，加工简便，用途最为广泛。
       ②细木工板比实木板材稳定性强，但怕潮湿，施工中应注意避免用在厨卫。
       ③细木工板的加工工艺分机拼和手拼两种，手工拼制是用人工将木条镶入夹板中，木条受到的挤压力差，不能据切加工，只适宜做部分装修的子项目，如做实木地板的垫层毛板等。而机拼的板材受到的挤压力较大，缝隙极小，拼接平整，承重力均匀，长期使用不易变形。好的细木工板每张价格在70—140元之间，差一些的在40—60元之间。细木工板内芯的材质有许多种，如杨木、桦木、松木、泡桐等，其中以杨木、桦木为最好，质地密实，木质不软不硬，持钉力强，不易变形。而泡桐的质地较软，吸水性大，不易烘干，制成板材长期使用水分蒸发后，板材易干裂变形。而硬木质地坚硬，不易压制，拼接结构不好，持钉力不差，变形系数也大。

3、用途
       家具、门窗及套、隔断、假墙、暖气罩、窗帘盒等。

4、选择
       ①细木工板表面应平整，无翘曲、变形，无起泡、凹陷；芯条排列均匀整齐，缝隙小，芯条无腐朽、断裂、虫孔、节疤等。有的细木工板偷工减料，实木条的缝隙大，如果在缝隙处打钉，则基本没有握钉力。消费者选择时可以对着太阳看，实木条的缝隙处会透白。如果细木工板的胶合强度不好，掂其一自负盈亏会有“吱吱”的开胶声。如果大芯板散发清香的木材气味，说明甲醛释放量较少；如果气味刺鼻，说明甲醛释放量较多。
       ②细木工板质量差异很大，在选购时要认真检查。首先看芯材质地是否密实，有无明显缝及腐朽变质木条，有无明显缝及腐朽变质木条，腐朽的木条内可能存在虫卵，日后易发生虫蛀；再看周围有无补胶、补腻子的现象，这种现象一般是为了弥补内部的裂痕或空洞；再就是用尖嘴器具敲击板材表面，听一下声音是否有很大差异，如果声音有变化，说明板材内部存在空洞。这些现象会使板材整体承重力减弱，长期的受力不均匀会使板材结构发生扭曲、变形，影响外观及使用效果。
</string>
    <string name="zhuangshi">1、概念
      装饰单板贴面胶合板（装饰面板、贴面板），是将实木精密刨切成厚度为0.2 mm以上的薄木皮，以胶合板为基材，经过胶粘工艺制作而成的具有单面装饰作用的装饰板材。

2、特性
       装饰面板一般用于清油装饰。表层薄而板是名贵木种，纹理天然、华美。基材一般是胶合板，性能稳定可靠。

3、用途
       装饰面板是时下家居装修常用的装饰材料。

4、选择
       有不法商家在表层面板上做文章，表层面板太薄，厚度只有0.1左右，为防止透出底板颜色，先在底板上刷一层与表层面板同色的漆，再贴表层面板，由于漆与胶的粘结性差，造成表层面板胶合强度差，易鼓包。消费者选择旨，可用刀片刮其表层，凡刮出色漆的，大部分表层面板厚度不达标。 品质优良的装饰面板会令居室熠熠生辉。劣质装饰面板使用一段时间后，表面会鼓包、裂缝。先购装饰面板应注意以下几点：
       ①认清人造薄木贴面与天然木质单板贴面的区别。前者的纹理基本为通直纹理，纹理图案有规则；而后者为天然木质花纹，纹理图案自然变异性比较大，无规则。
       ②装饰性要好。装饰面板外观应有较好的美感，材质应细致均匀、色泽明晰、木纹美观。配板与拼花的纹理应按一定规律排列，本色相近，拼缝与板边近乎平行。
       ③表面应无明显瑕疵。选择的装饰板表面应光洁，无毛刺沟痕和刨刀痕；应无透胶现象和板面污染现象（如局部发黄、发黑现象）；应尽量挑选表面无裂纹、裂缝，无节子、夹皮，树脂襄和树胶道的；整张板的自然翘曲度应尽量小，避免由于砂光工艺操作不当造成材透漏出来的砂透现象。
       ④无开胶现象。应注意表面单板与基材之间、基材内部各层之间不能出现鼓包、分层现象。
       ⑤刀撬法是检验胶合强度最直观的方法，用锋利平口刀片沿胶层撬开，如胶层破坏而木材未破坏，说明胶合强度差。
       ⑥要选择甲醛释放量低的板材。选择时，应避免具有刺激性气味的装饰板。 ⑦选择有明确生产企业的好产品。绝大多数有明确厂名、厂址、商标的产品，性能表现好。
</string>
    <string name="jiaohe">1、概念
      胶合板是由三层或多层一毫米左右的实木单板或薄板胶贴热压制成，常见的有三夹板、五夹板、九夹板和十二夹板（俗称三合板，五厘板，九厘板，十二厘板）。

2、特性
       结构强度好，稳定性好。胶合板含胶量大，施工时要做好封边处理，昼减少污染。

3、用途
      胶合板主要用于装饰面板的底板、板式家具的背板等各种木制品工艺。

4、选择
       选择胶合板主要看其甲醛释放量和胶合强度。如果胶合板的胶合强度不好，容易散架。选择时注意胶合板的标称厚度与实际厚度是否相符。 选择胶合板时要注意以下几点：
       ①胶合板有正反面的区别。挑选时，胶合板要木纹清晰，正面光洁平滑，不毛糙，要平整无滞手感。
       ②胶合板不应有破损、碰伤、硬伤、疤节等疵点。
       ③胶全板无脱胶现象。
       ④挑选胶合板时，应注意挑选不散胶的胶合板。如果手敲胶合板各部位时，声音发脆，则证明质量良好，若声音发闷，则表示胶合板已出现散胶现象。
    </string>
    <string name="jihe">1、概念
       集成材是一种新兴的实木材料，采用大径原木，精深加工而成像手指一样交错拼接的木板。

2、特性
       由于工艺不同，这种板的环保性能优越，价格每张200元左右，比高档细木工板板略贵些。集成材可以直接上色、刷漆，比细木工板省一道工序。

3、用途
        集成材不易变形，主要用于木门扇、高档家具等。
    </string>
    <string name="fanghuo">1、概念
      防火板是采用硅质材料或钙质材料为主要原料，与一定比例的纤维材料、轻质骨料、黏合剂和化学添加剂混合，经蒸压技术制成的装饰板材，厚度一般为0.6—1.2mm。

2、特性
      防火板比效经济，且强度高、耐火、防潮。

3、用途
      防火板主要用于橱柜、展柜等。防火板的施工对于粘贴胶水的要求比较高，要掌握刷胶的厚度和胶干时间，并要一次性粘贴好。

    </string>
    <string name="paohua">1、概念
       刨花板是天然木材粉碎成颗料状后，再经黏合压制而成，因其剖面类似蜂窝状，所以称为刨花板

2、特性
       刨花板绝热、吸声，因制法容易，质量差异很大，不易辨别，抗弯性和抗拉性较差，密度疏松易松动。

3、用途
       主要用于绝热、吸声或吊顶、制作普通家具等。目前，很多厂家生产出的家具都采用刨花板，也是橱柜的主要材料。刨花板表面常以三聚氢氨饰面双面压合，经封边处理后与中密度板的外观相同，采用专用的连接件组装，可拆卸。

    </string>
    <string name="shigao">1、概念
      是以熟石膏为主要原料掺入添加剂与纤维制成。石膏板与轻钢龙骨（由镀锌薄钢压制而成）相结合，便构成轻钢龙骨石膏板。轻钢龙骨石膏板天花具有多种种类，包括有纸面石膏板、装饰石膏板、纤维石膏板、空心石膏板条，并有多种规格。

2、特性
       具有质轻、绝热、吸声、不燃和可锯性等性能。

3、用途
      家装中客厅的灯池、餐厅的局部造型大都是由石膏板做成，石膏板质轻、价低、施工方便，但防潮性较差。
    </string>
    <string name="lvsu">1、概念 铝塑板由薄铝层和塑料层构成，分单面铝塑板和双面铝塑板，厚度一般3—5mm左右。
2、用途 铝塑板装饰性好，用于形象墙、展柜、厨卫吊顶等。
3、选择 选购铝塑板时应用游标卡尺测量一下厚度是否达到要求，再准备磁铁检验是铁还是铝。
    </string>
    <string name="lvkou">1、概念
       铝扣板是铝制品，安装方法因为是扣在龙骨上，所以称为铝扣板。铝扣板一般厚0.4mm—0.8mm，有条形、方形、菱形等。

2、用途
       家装时一般有两个地方要考虑安装铝扣天花板，一是卫生间，一是厨房。卫生间的天花板要选择镂空花型。厨房的开花板要选择平板型。

3、选择
       选购铝扣板时，要小心用不锈铁假冒，可以使用磁铁来验证。
    </string>
    <string name="fanghuoqi">1、简介
      防火漆是指涂层不易燃烧或能延缓燃烧的漆。-般含有氯化石蜡、氯化橡胶、氯化萘和硼酸锌等。遇热分解产生不能燃烧的气体或气泡，可起隔离作用，阻止或延缓燃烧，保证涂层下面物体。用于涂刷仓库、船舱和木屋等。/n
2、原理
      ①防火漆本身具有难燃性或不燃性，使被保护基材不直接与空气接触，延迟物体着火和减少燃烧的速度；
      ②防火漆除本身具有难燃性或不燃性外，它还具有较低的导热系数，可以延迟火焰温度向被保护基材的传递；
      ③防火漆受热分解出不燃惰性气体，冲淡被保护物体受热分解出的可燃性气体，使之不易燃烧或燃烧速度减慢。
      ④含氮的防火漆受热分解出NO、NH3等基团，与有机游离基化合，中断连锁反应，降低温度。
      ⑤膨胀型防火漆受热膨胀发泡，形成碳质泡沫隔热层封闭被保护的物体，延迟热量与基材的传递，阻止物体着火燃烧或因温度升高而造成的强度下降。/n
3、分类
      饰面防火漆、木材防火漆、钢结构防火漆/n
4、用途
      广泛用于电厂、工矿、电信和民用家用建筑的电线电缆的阻燃处理；也可用于木结构，金属结构建筑物及地下工程的可燃烧性基材等物体的防火保护。</string>
    <string name="muqi">1、简介
      木器漆是指用于木制品上的一类树脂漆，有聚酯、聚氨酯漆等，可分为水性和油性。按光泽可分为高光、半哑光、哑光。按用途可分为家具漆、地板漆等。
天然木器漆俗称大漆，又有“国漆”之称。从漆树上采割下来的汁液称为毛生漆或原桶漆，用白布滤去杂质称为生漆。
2、特点
①酚醛类漆干燥快、硬度高、耐水、耐磨蚀，但较脆，易泛黄。
②硝基漆即蜡克，干燥快、漆膜坚硬、耐磨且木纹清晰，但漆膜丰满度差。
③醇酯漆施工方便、附着牢固、光亮丰满。
④不饱和聚酯漆优点是丰满度好，干燥速度快，适合工业化流水线生产。
⑤聚胺酯类漆有优良的硬度、韧性和耐磨性，且装饰性强，但含TDI。纳米木器漆采用高科技纳米材料及固化剂配置而成，流平性好，施工性及环保性优异。高固含，有效成膜物质高，纳米木器漆。
⑥单位涂刷面积大。
3、作用
①使得木质材质表面更加光滑；
②避免木质材质直接性被硬物刮伤、划痕；
③木器漆有效地防止水分渗入到木材内部造成腐烂。
④木器漆有效防止阳光直晒木质家具造成干裂。</string>
    <string name="waiqiang">1、简介
      外墙漆主要可分为水溶性漆和乳胶漆。
      外墙乳胶漆一般使用于外墙，也可以使用于洗手间等高潮湿的地方。外墙漆运用在户外因此必须考虑到抗老化，保持色彩，高遮盖力等但是不会过多考虑甲醛含量，通常会添加甲醛防腐剂。（因为国标不要求外墙禁用含甲醛材料）也有产品使用醇醚类溶剂。
2、分类
      外墙涂料的种类很多，可以分为强力抗酸碱外墙涂料，纯丙烯酸弹性外墙涂料，有机硅自洁弹性外墙涂料，高级丙烯酸外墙涂料，氟碳涂料、田园风光低碳系列等。其广泛用于涂刷建筑外立面，所以最重要的一项指标就是抗紫外线照射，要求达到长时间照射不变色。外墙涂料还要求有抗水性能，要求有自洁性。
3、特性
      油性外墙漆由溶剂丙烯酸树脂、颜填料、助剂等组成。
      油性外墙漆产品特性：
   ①坚韧的丙烯酸树脂系统，涂层无论在任何气候都有高度的耐久性。
   ②耐紫外线及环境中化学物质的侵蚀，具有极佳的耐候性能。
   ③物殊配方能有效防止菌类和藻类的生长。
   ④防水性能和耐洗刷性能优异，具有极佳的抗污性和自洁能力。</string>
    <string name="neiqiang">1、简介
      内墙漆，是指粉刷在室内墙壁上的漆料。装修一般采用的内墙漆是乳胶漆。主要可分为水溶性漆和乳胶漆。一般装修采用的是乳胶漆。
水性内墙漆、油性内墙漆、干粉型内墙漆，属水性涂料，主要由水，乳液，颜料，填料，添加剂五种成分构成。
2、种类
      水性内墙漆、油性内墙漆、干粉型内墙漆，属水性涂料，主要由水，乳液，颜料，填料，添加剂五种成分构成。
3、选购要点
      购买涂料时不要贪图便宜，一定要选择知名品牌的产品，这样才能保证自身和家人的使用安全。不要迷信涂料包装上的“绿色”二字，要认真看清楚产品的质量合格检测报告；
        观察铁桶的接缝处有没有锈蚀、渗漏现象；注意铁桶上的明示标识是否齐全；尤其是要检测产品的检测报告，看是否符合各项检测标准。
      对于进口涂料，最好选择有中文标识及说明的产品。非环保型的涂料，由于VOC、甲醛等有害物质超标，大多有刺鼻的异味，使人恶心、头晕等。
        因此，消费者可选择田园风光低碳艺术漆，利用植物材料造漆、将天然麦秆、原生竹纤维引入涂料制造。此外，最好不要购买添加了香精的涂料，
        因为添加剂本身就是一种化工产品，很难环保。
      高质量的油漆不但可以弥补前期装修的缺陷，而且可以提高整个装修的品位和档次，赋予家居更丰富的修养与内涵。鼓吹环保涂料的企业非常多，
        要么突出VOC含量低，要么声称有养生效果，实际上，专业人士认为，大多数企业的产品不过刚刚达到国标，或者稍微比国标好一点，只是非常普通的环保涂料，
        无法满足比较高的环保要求，而养生一说，更是没有道理。专家分析认为，真正的环保涂料需要坚实的技术做后盾，在性能上有卓越的表现，并且需要通过严苛的第三方专业检测，要能为消费者创造看得见的居住价值。</string>
    <string name="fanggu">仿古砖
      仿古砖,是釉面瓷砖的一种，胚体为炻瓷质（吸水率3%左右）或炻质（吸水率8%左右），用于建筑墙地面，由于花色有纹理，类似石材贴面用久后的效果，行业内一般简称为仿古砖。
仿古砖不是我国建陶业的产品，是从国外引进的。仿古砖是从彩釉砖演化而来，实质上是上釉的瓷质砖。与普通的釉面砖相比，其差别主要表现在釉料的色彩上面。</string>
    <string name="masaike">马赛克
       马赛克瓷砖是铺设卫生间墙面、地面的材料。早在80年代初，就开始使用。时至今日，马赛克瓷砖卷土重来，以多姿多彩的形态重新成为装饰材料的宠儿，备受前卫、时尚家庭的青睐。
马赛克是已知最古老的装饰艺术之一，它是使用小瓷砖或小陶片创造出的图案。在现代，马赛克更多的是属于瓷砖的一种，它是一种特殊存在方式的砖，一般由数十块小块的砖组成一个相对的大砖。它以小巧玲珑、色彩斑斓的特点被广泛使用于室内小面积地面、墙面和室外大小幅墙面和地面。马赛克由于体积较小，可以作一些拼图，产生渐变效果。</string>
    <string name="paoguang">抛光砖
      抛光砖是通体砖坯体的表面经过打磨而成的一种光亮的砖，属通体砖的一种。相对通体砖而言，抛光砖表面要光洁得多。
抛光砖坚硬耐磨，适合在洗手间、厨房以外等室内空间中使用。在运用渗花技术的基础上，抛光砖可以做出各种仿石、仿木效果。
      抛光砖的优点：
1、优点一：无放射元素：天然石材属矿物质，未经高温烧结，故含有个别微量放射性元素，长期接触会对人体有害；抛光砖不会对人体造成伤害；
2、优点二：基本可控制无色差：天然石材由于成岩时间、岩层深浅不同色差较大，抛光砖经精心调配，同批产品花色一致，基本无色差；
3、优点三：抗弯曲强度大：天然石材由于自然形成，成材时间、风化等不尽相同，导致紧密程度、强度不一；抛光砖由数千吨液压机压制，再经1200℃以上高温烧结，强度高；
4、优点四：砖体薄、重量轻：天然石材因强度低，故加工厚度较大，笨重，增加了楼层建筑物的负荷重量，形成潜在威胁，成本上升，并且增加了运输、铺贴等困难。
5、优点五：防滑：地面瓷砖安全防滑很重要，尤其是有老人孩子的家庭更看重瓷砖的防滑效果。抛光砖表面光洁鲜亮，很多消费者认为其防滑效果差，万一洒上水更增加了安全隐患，于是避之唯恐不及，只好选择“光芒内敛”的亚光瓷砖。事实上，所有的抛光砖都是防滑的，如果砖上有土会滑，有水反而会涩，因此只要做好日常清洁是不会影响其防滑效果的。在防滑性能上，抛光砖与哑光瓷砖是一样的。</string>
    <string name="youmian">釉面砖
    釉面砖是砖的表面经过施釉高温高压烧制处理的瓷砖，这种瓷砖是由土胚和表面的釉面两个部分构成的，主体又分陶土和瓷土两种，陶土烧制出来的背面呈红色，瓷土烧制的背面呈灰白色。釉面砖表面可以做各种图案和花纹，比抛光砖色彩和图案丰富，因为表面是釉料，所以耐磨性不如抛光砖。</string>
    <string name="tongti">通体砖
      通体砖，是将岩石碎屑经过高压压制后再烧制而成，表面抛光后坚硬度可与石材相比，吸水率更低，耐磨性好。通体砖的表面不上釉，而且正面和反面的材质和色泽一致，因此得名。
虽然现在还有渗花通体砖等品种，但相对来说，其花色比不上釉面砖。多数的防滑砖都属于通体砖。
      通体砖属于耐磨砖，又叫无釉砖，正面和反面的材质和色泽一致。常见的通体砖产品有耐磨砖、抛光砖、仿古砖、广场砖、超市砖、外墙砖等，用于室内外墙面、地面的装饰。通体砖表面不施釉，装饰效果古香古色、高雅别致、纯朴自然，同时由于其表面粗糙，光线照射后产生漫反射，反光柔和不刺眼、对周边环境不会造成光污染。
</string>
    <string name="bohua">玻化砖
    玻化砖是瓷质抛光砖的俗称，是通体砖坯体的表面经过打磨而成的一种光亮的砖，属通体砖的一种。吸水率低于0.5%的陶瓷砖都称为玻化砖，抛光砖吸水率低于0.5%也属玻化砖（高于0.5%就只能是抛光砖不是玻化砖），然后将玻化砖进行镜面抛光即得玻化抛光砖，因为吸水率低的缘故其硬度也相对比较高，不容易有划痕。玻化砖可广泛用于各种工程及家庭的地面和墙面，常用规格是400x400mm、500x500mm、600x600mm、800x800mm、900x900mm、1000x1000mm。玻化砖吸水率小于等于0.5%，属于全瓷砖等。</string>
    <string name="bideng">1、简介
      壁灯是安装在室内墙壁上的辅助照明装饰灯具，一般多配用乳白色的玻璃灯罩。灯泡功率多在15-40瓦左右，光线淡雅和谐，可把环境点缀得优雅、富丽，尤以新婚居室特别适合。壁灯的种类和样式较多，一般常见的吸顶灯、变色壁灯、床头壁灯、镜前壁灯等。
2、概况
      壁灯多装于阳台、楼梯、走廊过道以及卧室、适宜作长明灯；变色壁灯多用于节日、喜庆之时采用；床头壁灯大多数都是装在床头的左上方，灯头可万向转动，光束集中，便于阅读；镜前壁灯多装饰在盥洗间镜子附近使用。
      壁灯安装高度应略超过视平线1.8米高左右。壁灯的照明度不宜过大，这样更富有艺术感染力，壁灯灯罩的选择应根据墙色而定，白色或奶黄色的墙，宜用浅绿、淡蓝的灯罩，湖绿和天蓝色的墙，宜用乳白色、淡黄色、茶色的灯罩，这样，在大面积一色的底色墙布，点缀上一只显目的壁灯，给人以幽雅清新之感。
      连接壁灯的电线要选用浅色，便于涂上与墙色一致的涂料，以保持墙面的整洁。另外，可先在墙上挖一条正好嵌入电线的小槽，把电线嵌入，用石灰填平，再涂上与墙色相同的涂料。
3、分类
 ①客厅灯
      一般说，客厅如果空间较高，宜用三叉至五叉的白炽吊灯，或一个较大的圆形吊灯，这样可使客厅显得富丽堂皇。如果客厅空间较低，可用吸顶灯加落地灯，这样，客厅便显得明快大方，具有时代感。落地灯配在沙发旁边，沙发侧面茶几上再配上装饰性工艺台灯，如果在附近墙上再安置一盏较低的壁灯，这样效果就更好了。不仅看书、读报时有局部照明，而且在会客交谈时还增添了亲切和谐的气氛。电视机后部墙上也可装盏小型壁灯，光线柔和，以保护视力。
②卧室灯
      卧室光线以柔和、暖色调为主。可用壁灯、落地灯来代替室内中央的顶灯，壁灯宜用表面亮度低的漫射材料灯罩，床头上方的墙壁，装一盏茶色刻花玻璃壁灯，具有古朴、典雅、深沉的韵味。床头柜上可用子母台灯，如果是双人床，还可在床的两侧各安一盏配上调光开关的灯具，以便其中一人看书报时另一人不受光的干扰。
③餐厅灯
      餐厅的灯罩宜用外表光洁的玻璃、塑料或金属材料，以便随时擦洗，而不宜用织、纱类织物灯罩或造型繁杂、有吊坠物的灯罩。光源宜采用黄色荧光灯或白炽灯，灯光以热烈的暖色为主。如果在附近墙上适当配置带暖色色彩的壁灯，则会使宴请客人时气氛更热烈，并能增进食欲。浴室是一个使人身心松弛的地方，因此要用明亮柔和的光线均匀地照亮整个浴室。面积较小的浴室，只需安装一盏天花灯就足够了； 面积较大的浴室，可以采用发光天棚漫射照明或采用顶灯加壁灯的照明方式。盥洗间宜用壁灯代替顶灯，这样可避免水蒸气凝结在灯具上影响照明和腐蚀灯具。用壁灯作浴缸照明，光线融入浴池，散发出温馨气息，令身心格外松弛。但要注意，此壁灯应具备防潮性能。
</string>
    <string name="diaodeng">1、简介
      吊灯是指吊装在室内天花板上的高级装饰用照明灯。吊灯无论是以电线或以铁支垂吊，都不能吊得太矮，阻碍人正常的视线或令人觉得刺眼。
以饭厅的吊灯为例，理想的高度是要在饭桌上形成一池灯光，但又不会阻碍桌上众人互望的视线。现时吊灯吊支已装上弹簧或高度调节器，可适合不同高度的楼底和需要性。
2、种类
①欧式烛台吊灯
      欧洲古典风格的水晶吊灯，灵感来自古时人们的烛台照明方式，那时人们都是在悬挂的铁艺上放置数根蜡烛。如今很多吊灯设计成这种款式，只不过将蜡烛改成了灯泡，但灯泡和灯座还是蜡烛和烛台的样子。
②水晶吊灯
      晶灯有几种类型：天然水晶切磨造型吊灯，重铅水晶吹塑吊灯、低铅水晶吹塑吊灯水晶玻璃中档造型吊灯、水晶玻璃坠子吊灯、水晶玻璃压铸切割造型吊灯、水晶玻璃条形吊灯等。
市场上的水晶灯大多由仿水晶制成，但仿水晶所使用的材质不同，质量优良的水晶灯是由高科技材料制成，而一些以次充好的水晶灯甚至以塑料充当仿水晶的材料，光影效果自然很差。所以，在购买时一定要认真比较，仔细鉴别。一般常用的水晶有K5，K9这两种。
③中式吊灯
      外形古典的中式吊灯，明亮利落，适合装在门厅区。在进门处，明亮的光感给人以热情愉悦的气氛，而中式图案又会告诉那些张扬浮躁的客人，这是个传统的家庭。要注意的是：灯具的规格、风格应与客厅配套。另外，如果你想突出屏风和装饰品，则需要加射灯。
④时尚吊灯
      大多数人家也许并不想装修成欧式古典风格，现代风格的吊灯往往更加受到欢迎。市场上具有现代感的吊灯款式众多，供挑选的余地非常大，各种线条均可选择。
      消费者最好选择可以安装节能灯光源的吊灯，不要选择有电镀层的吊灯，因为电镀层时间长了易掉色。选择全金属和玻璃等材质内外一致的吊灯。
市场上，200元左右的吊灯才能有一定的质量保证。</string>
    <string name="luodideng">1、简介
      落地灯一般由灯罩、支架、底座三部分组成，其造型挺拔、优美。 一般布置在客厅和休息区域里，与沙发、茶几配合使用，以满足房间局部照明和点缀装饰家庭环境的需求。
现在流行的一些现代简约主义家居设计中，时尚独特的造型与方便使用更让大众们越来越追奉，这种灯具的使用相当普遍。
2、特点
      落地灯常用作局部照明，不讲全面性，而强调移动的便利，对于角落气氛的营造十分实用。落地灯的采光方式若是直接向下投射，适合阅读等需要精神集中的活动，若是间接照明，可以调整整体的光线变化。落地灯的灯罩下边应离地面1.8米以上。
      落地灯的罩子，要求简洁大方、装饰性强。筒式罩子较为流行，华灯形、灯笼形也较多用。有些人喜欢自己动手编制罩子，像利用电影白胶片和画制作成的大灯罩，非常有趣。
      落地灯的支架多以金属、旋木或是利用自然形态的材料制成。支架和底座的制作或选择，一定要与灯罩搭配好，不能有“小人戴大帽”或者“细高个子戴小帽”的比例失调之感。
3、分类
①直照式落地灯
      光线较为集中，局部效果明显，对周围的影响范围小。灯的光线照在天花板上漫射下来，均匀散布在室内。这种“间接”照明方式，光线较为柔和，对人眼刺激小还能在一定程度上使人心情放松。现在流行的一些现代简约主义家居设计中，这种灯具的使用相当普遍。
②上照式落地灯
      使用上照式落地灯，家中的天花板最好为白色或浅色，天花板的材料最好有一定的反光效果。这样的话，光线就柔和很多，影响范围较大，能起到底光的照明效果。
</string>
    <string name="shedeng">1、简介
      射灯是典型的无主灯、无定规模的现代流派照明，能营造室内照明气氛，若将一排小射灯组合起来，光线能变幻奇妙的图案。由于小射灯可自由变换角度，组合照明的效果也千变万化。射灯光线柔和，雍容华贵，其也可局部采光，烘托气氛。
2、特点
①节能：同等功率的LED灯耗电仅为白炽灯的10%，比日光灯还要节能。
②寿命长：LED灯珠的可以工作5万小时，比日光灯和白炽灯都长。
③可调光：以前的调光器一直是针对白炽灯的，白炽灯调暗时光线发红；很难见到日光灯调光器，这是调光技术很多年没有发展的主要原因；LED又可以调光了，并且无论是亮还是暗光都是同样的颜色（色温基本不变），这一点明显优于白炽灯的调光。
④可频繁开关：LED的寿命是按点亮时算的，即便每秒钟开关数千次也不影响LED寿命，在装饰等需要频繁亮灭的场合，LED灯有绝对优势。
⑤颜色丰富：有正白光、暧白光、红、绿、蓝等各种颜色，无论是客厅里大灯旁用于点缀的小彩灯还是霓虹灯，都很鲜艳。
⑥发热量低：像射灯，很多220V的白炽灯用不也几天就坏掉就是因为发热。12V卤素射灯发热量虽低于220V的射灯，但又有因所配变压器功率不足等原因，其亮度达不到标称值。用LED射灯，不用变压器也可以长时间工作。
3、分类
①下照射灯。
    可装于顶棚、床头上方、橱柜内，还可以吊挂、落地、悬空，分为全藏式和半藏式两种类型。下照射灯的特点是光源自上而下做局部照射和自由散射，光源被合拢在灯罩内，其造型有管式、套筒式、花盆式、凹形槽式及下照壁灯式等，可分别装于门廊、客厅、卧室等。
②路轨射灯。
    大都用金属喷涂或陶瓷材料制作，有纯白、米色、浅灰、金色、银色、黑色等色调；外形有长形、圆形，规格尺寸大小不一。射灯所投射的光束，可集中于一幅画、一座雕塑、一盆花、一件精品摆设等，也可以照在居室主人坐的转椅后背，创造出丰富多彩、神韵奇异的光影效果。可用于客厅、门廊或卧室、书房。可以设一盏或多盏，射灯外形与色调，尽可能与居室整体设计谐调统一。路轨装于顶棚下15~30厘米处，也可装于顶棚一角靠墙处。
③冷光射灯
      冷光射灯功能特点：
  a)冷光，不会对所照物品产生热辐射，确保商品不受热伤害。
  b)防眩目光，灯具配光投射角精准，不会产生光污染。
  c)光效高，节能省电。
  d)寿命长，正常使用一年内如有不亮，可以免费更换新灯。
  e)无频闪，使人的眼睛不会产生疲劳。
  f)显色性好，能展现出商品的细致工艺与真实色彩。
  g)款式精美，低电压供电，安全环保。
</string>
    <string name="taideng">1、简介
      台灯，是灯的一种，小巧精致，方便携带。此电器主要放置在写字台或餐桌上，以供照明之用。台灯的光亮照射范围相对比较小和集中。台灯主要是装饰作用，不会影响到整个房间的光线，作用局限在台灯周围，便于阅读、学习、工作、节省能源。台灯已经远远超越了台灯本身的价值，台灯已经变成了一个不可多得的艺术品。在轻装修重装饰的理念下，台灯的装饰功能也就更加明显。
2、特点
      健康
★ 享受现代化的照明，避免不良照明对人类健康的影响。专家提示，当必须使用室内照明时，应把握好照明五原则：
1、采用广泛的照明，光线应照射到整个桌面；
2、采用均匀的照明，每一部分的照明度都要一致；
3、保持稳定的照明，光源不要时暗时明或闪烁；
4、保持充足的照明；
5、最后注意不要让光线直射于眼睛。

</string>
    <string name="xidingdeng">1、简介
      吸顶灯是灯具的一种，顾名思义是由于灯具上方较平，安装时底部完全贴在屋顶上所以称之为吸顶灯。光源有普通白灯泡，荧光灯、高强度气体放电灯、卤钨灯、LED等。目前市场上最流行的就是led吸顶灯，是家庭、办公室、文娱场所等各种场所经常选用的灯具。
它起源于1995年-1996年间，由于形似太阳，因此当时行业人士称之为“太阳灯”， 2000年前的吸顶灯款式单一、材料单一，大多采用中低档材料，光源一般采用节能灯管和灯泡，并以电感吸顶灯为主。
2、功能划分
      不同光源的灯具适用的场所各有不同，如使用普通白炽灯泡、荧光灯的吸顶灯主要用于居家、教室、办公楼等空间层高为4米左右场所的照明；功率和光源体积较大的高强度气体放电灯主要用于体育场馆、大卖场及厂房等层高在4至9米等场所的照明。为了既能为工作面取得足够的高度，同时又能省电，荧光吸顶灯通常是家居、学校、商店和办公室照明的首选。
3、外观划分
      吸顶灯常用的有：方罩吸顶灯、圆球吸顶灯、尖扁圆吸顶灯、半圆球吸顶灯、半扁球吸顶灯、小长方罩吸顶灯等。</string>

</resources>
